經濟條件差 乏政策支持 55％青年仍在尋夢

【晴報專訊】青少年時期是築夢的黃金階段，但有調查發現，逾半受訪青年仍在尋夢或未有夢想；另有逾4成人認為，有助達成夢想的主因為個人能力及毅力，其次是經濟條件。有完成夢想的人認為，追夢不應受環境因素影響，建議有夢想的青年應腳踏實地。

香港基督教青年會青年議會於今年3至5月，以問卷訪問了1,098名18至30歲青年，發現近55％受訪者仍在尋夢或未有夢想；有43％受訪者認為個人能力及毅力是達成夢想的主要因素。青年議會青年及社會事務委員會主席黃鑫偉認為，經濟條件不許可及沒有政策支持青年追夢，會導致青年不敢有夢想。

兩年前設立社企農莊成功圓夢的莊恩傑分享，只要有決心，任何外在因素都可解決。他指創業是大學時期的夢想之一，於是主動向校方申請創業資助，最終成功獲得撥款。他指「有困難就有出路」，建議年輕人多嘗試，循序漸進實踐夢想。

能力毅力是圓夢關鍵

現職舞蹈老師的黃嘉潤憶述，追夢時的最大障礙是舞蹈班的學費。當年她在快餐店兼職，賺外快支付學費，晚上再去練舞。她認為只需努力，定可解決經濟問題。

黃鑫偉建議政府多利用社交平台推廣及宣傳，又提議設立更多元化的資助計劃，協助青年人追夢。

發夢

香港啲後生好可悲
得43% 覺得個人能力係重要因素

尋夢？
近50年左右，社會環境一路變得唔適合你追夢
細細個開始就不斷填鴨教育
忙到連自由時間都冇
一有特別想法，即刻被人當異類
作文我的志願都淨係敢寫醫生律師果D"有出色'行業
細路有興趣想ge野，老豆老母老師好多時都唔讚成

到大個左，已經要開始負擔自己，兩老，伴侶，子女ge生活，仲想追夢？不了，成本太高
當然世上總會有成功者，不過有幾多人做到？

呢份報告個建議就真係離地啦

有完成夢想的人認為，追夢不應受環境因素影響，建議有夢想的青年應腳踏實地。

有啲人玩緊地獄mode
根本無可能有時間 同 錢 去追

小學雞寫我的夢想做一個車手畀老母話不設實際
老師就話你咁特別

買咗gtr未？
btw, dream is not bad